\begin{aufgabe}[F04T1A5]{E28}
	Untersuchen Sie, ob der Gleichgewichtspunkt \((0,0)\) des autonomen Systems
	\[\begin{aligned}
		\dot x = - \sin(x) \cos(y) + y(1 - 2 e^y) \\
		\dot y = x \cos(x) - e^x\sin(y)
	\end{aligned}\]
	asymptotisch stabil ist.
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	Das System hat die Form \(\vect{\dot x \\ \dot y} = F \vect{x \\ y} \) mit \[F : \R^2 \to \R^2,\; \vect{x\\y} \mapsto \vect{- \sin(x) \cos(y) + y(1 - 2 e^y) \\x \cos(x) - e^x\sin(y)}, \quad F \in C^1(\R^2)\]

	\[(JF)\vect{x\\y} = \begin{pmatrix}
		-\cos(x) \cos(y) & \sin(x) \sin(y) + (1 - 2^y) + y(-2e^y) \\
		\cos(x) - x\sin(x) - e^x\sin(y) & -e^x \cos(y)
	\end{pmatrix}\]
	\[(JF)\vect{0\\0} = \begin{pmatrix}
		-1 & (1-2) \\
		1 & -1
	\end{pmatrix}= \begin{pmatrix}
		-1 & -1 \\
		1 & -1
	\end{pmatrix} \eqdef A\]
	\[\det(A - XE_2) = \det \begin{pmatrix}
		-1-X & -1 \\
		1 & -1-X
	\end{pmatrix} = (1+X)^2 + 1 = X^2 + 2X + 2\]
	hat Nullstellen \(X_{1/2} = \frac{-2 \pm \sqrt{2^2-4\cdot2}}{2} = \frac{-2 \pm 2i}{2} = -1 \pm i\)
	\(\Rightarrow \) alle Realteile der Eigenwerte von \((JF)(0,0)\) sind \(< 0\), somit \(\vect{0\\0}\) asymptotisch stabiler Gleichgewichtspunkt.
\end{loesung}